顏老師好文：半條被子和31公斤金條

半條被子和31公斤金條

同一天，微搏上兩條消息，一是習近平到湖南考察，重提半條被子的故事，說「中共黨人自己有一條棉被，也可以分半條給老百姓。」另一條新聞是，北京豐台區長辛店辛莊村村官石鳳剛被判無期徒刑，從他家中搜出現金720萬，31公斤金條。

這真是最大的諷刺。

半條被子的故事，是中共洗腦的慣技。美國政府把中共與中國人民對立起來，這一招打到中共痛處，於是習近平趕緊又唱「軍愛民民擁軍」的老調，又要大講中共與中國人的血肉關係了。

中共真的把中國人的利益看得那麼重，一個小小的村官，怎麼家中現金720萬，金條多達31公斤?只是一個小小村官而已，要往上數，一級級高官壘加上去，到中央一級，沒有百億身家，都不好意思說出來。

大陸網民也不傻，跟帖五花八門打臉。有人說：「紅軍當年殺人越貨沒少坑害老百姓。共產黨人那半條被子也是殺地主﹑鄉紳，搶劫中國勤勞致富人家的財產而來的。」有人說：「先讓官員財產公開，讓老百姓知道中共官員有多少條被子，然後再說分半條被子的漂亮話。」

中共在順景時， 騎在人民頭上，老百姓不過是他們治下的「屁民」而已，等到逆境要來了，需要中國人為他賣命了，他又來講感情了。

九七年前，香港在港英治下，香港官員領取高薪，盡心替香港人辦事。在他們治理下，香港從一個小漁村，發展成世界大都會，香港人去到哪裡，都覺得臉上有光。

香港官員每個人每月有多少收入，香港人一清二楚，他們做什麼事，都要在陽光下，稍有違規就要孭鑊。香港官員與市民的關係，從來不講什麼感情，就是一種僱傭關係，香港納稅人付出高薪，僱傭一批守法又能幹的官員為我們服務。我們與官員講的是契約精神，講的是專業操守，是公德心。

今日香港官員在林鄭領導下，引進大陸官場政治文化，辦事講效忠，揣摸上意，欺上瞞下。林鄭公開宣稱香港沒有三權分立，就意味著以後將實行行政獨大的管治模式，行政官員可以干預立法，也可以主宰司法。林鄭為國安法和全民檢疫，對中共和習近平說奉迎拍馬，歌功頌德唯恐不及，這種獻媚取寵的文化，也蔓延到香港來了。

香港與中共中央的關係，不是建基於中英聯合聲明與基本法嗎？有這兩個歷史文件為基準，香港有自己的自治權辦自己的事，要中共的愛做什麼？中共不愛我們就活不下去了嗎？說一句不好聽的，中共越是不愛香港，香港人活得越自在，中共越是愛香港，香港人越是倒霉。

若中共與中國人真的血肉相連，得到中國人衷心的擁戴，為什麼還要用天價維穩費來維持統治？為什麼在新疆要建勞改營，在內蒙古要取消蒙語教學？為什麼要抓捕自由派紅二代﹑民間維權人士？為什麼不能讓百姓批評，不准人民「妄議中央」？為什麼不能開放網絡，不允許人民監督政府？

說就說得很偉大，做就做得很骯髒，表面很仁慈，背後很殘忍。如果中共那麼愛香港人，那麼抓了十二個香港年輕人，也應該依法讓他們見家人見律師。香港人不需要你們的愛，我們需要的只是憲法賦予的權利，只是人身安全的法律保障。

愛不是在嘴上說的，愛是在行動上表現出來的。血肉相連不是你的血肉是你的，我們的血肉也是你的。中共對人民有沒有真愛，最清楚的是人民自己。你在香港打殺年輕人，濫捕濫告，你用惡法來鎮壓市民，限制我們的自由，剝奪我們的權利，然後你說你很愛我們，你的愛值幾毛錢？

我們要跟中共說，我門不要你的愛，我們受夠了你的愛。我們只要彼此有規有矩，有分有寸，屬於你的你拿去，屬於我們的還給我們。半條被子你自己留著好了，而村官那筆黑錢，不應收歸國有，理應退還給窮苦的村民。

支那人都真係幾撚蠢
講到明半張黨員用半張百姓用
即係50%財產歸黨員 50%歸平民
咁就知點解咁貧富懸殊